\markdownRendererDollarSign{}f:\markdownRendererBackslash{}left[ a,b\markdownRendererBackslash{}right]\markdownRendererBackslash{}longrightarrow \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et soit \markdownRendererDollarSign{}x\markdownRendererEmphasis{0\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}left]a,b \markdownRendererBackslash{}right[\markdownRendererDollarSign{}. On suppose que \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} est continue sur \markdownRendererDollarSign{}[a,b]\markdownRendererDollarSign{} et que \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} est dérivable sur \markdownRendererDollarSign{}]a,x}0[\markdownRendererDollarSign{} et sur \markdownRendererDollarSign{}]x\markdownRendererEmphasis{0,b[\markdownRendererDollarSign{}. Démontrer que, si \markdownRendererDollarSign{}f'\markdownRendererDollarSign{} admet une limite finie en \markdownRendererDollarSign{}x}0\markdownRendererDollarSign{}, alors \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} est dérivable en \markdownRendererDollarSign{}x\markdownRendererEmphasis{0\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}f'(x}0)=\markdownRendererBackslash{}lim\markdownRendererBackslash{}limits\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}x\markdownRendererBackslash{}rightarrow x}0\markdownRendererRightBrace{}f'(x)\markdownRendererDollarSign{}. 3. Prouver que l’implication : ( \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} est dérivable en \markdownRendererDollarSign{}x\markdownRendererEmphasis{0\markdownRendererDollarSign{}) \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}Longrightarrow\markdownRendererDollarSign{} (\markdownRendererDollarSign{}f'\markdownRendererDollarSign{} admet une limite finie en \markdownRendererDollarSign{}x}0\markdownRendererDollarSign{}) est fausse. \markdownRendererStrongEmphasis{Indication}: on pourra considérer la fonction \markdownRendererDollarSign{}g\markdownRendererDollarSign{} définie par: \markdownRendererDollarSign{}g(x)=x\markdownRendererCircumflex{}2\markdownRendererBackslash{}sin\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}x\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} si \markdownRendererDollarSign{}x\markdownRendererBackslash{}not=0\markdownRendererDollarSign{} et\relax